[Главная страница](../)

## Разблокировка загрузчика

Начиная с Redmi Note 3 MTK, компания Xiaomi решила блокировать на своих устройствах загрузчик. Таким образом, последующие устройства поставлялись с заблокированным загрузчиком из коробки. Заблокированный загрузчик не позволяет пользователю устанавливать офицальную прошивку через Fastboot, устанавливать кастомные прошивки и Recovery. Режим Fastboot и является загрузчиком, поэтому если он заблокирован, то изменения на устройстве не могут быть внесены в этом режиме.

### Разблокировка загрузчика на устройствах с оболочкой MIUI

1. Перейдите в настройки > Mi Акаунт и войдите в свой Mi Аккаунт

2. Перейдите в Настройки > О телефоне и нажмите на пункт "Версия MIUI" 7 раз, чтобы включить настройку "Для разработчиков".

3. Перейдите в настройки > Расширенные настройка > Для разработчиков > Нажмите на OEM Разблокировку и затем на Статус Mi Unlock > Отключитесь от Wi-Fi, включите мобильный интернет и нажмите на "Связать аккаунт с устройством"

    **Однако есть маленькое НО. Вы сможете разблокировать загрузчик только в том случае, если прошло более 72 или 360 часов с момента успешного добавления вашей учетной записи и устройства. Время ожидания ещё также зависит от модели устройства. Также вы сможете проверить, сколько времени осталось, попытавшись разблокировать загрузчик.**

4. Скачайте, распакуйте и запустите [MiUnlock](Tools_for_Xiaomi_devices.md).

5. В MiUnlock нажмите на Sign In и войдите в свой Mi Аккаунт

6. Выключите телефон, затем перезагрузите телефон в режиме Fastboot с помощью зажатия Громкость- (убавление громкости) и кнопки питания, затем подключите свой телефон к ПК.

7. Нажмите на Refresh, затем на Unlock.

    **Примечание:** При разблокировке загрузчика произойдёт сброс до заводских настроек.

    **Примечание:** Если в списке MiUnlock нету вашего устройства, то поставьте драйвера на Fastboot (с центра обновлений Windows)

### Разблокировка загрузчика на устройствах с оболочкой Android One

2. Перейдите в Настройки > О телефоне, затем пролистните в самый низ и нажмите на пункт "Номер сборки" 7 раз, чтобы включить настройку "Для разработчиков".

2. Перейдите в Настройки > Система > Для разработчиков и включите Заводская разблокировка.

3. Скачайть и запустите Xiaomi ADB/Fastboot Tools [отсюда](Tools_for_Xiaomi_devices.md).

4. Выключите телефон, затем перезагрузите телефон в режиме Fastboot с помощью зажатия Громкость- (убавление громкости) и кнопки питания, затем подключите свой телефон к ПК.

5. В программе нажмите на вкладку Fastboot, где написано OEM Unlocker, нажмите на Unlock.

    **Примичание:** При разблокировке загрузчика произойдёт сброс до заводских настроек.

### Блокировка и переразблокировка загрузчика

Чтобы заблокировать загрузчик, нужно начисто прошить прошивку для Fastboot с помощью flash_all_lock. Чтобы узнать, как жто всё делать, перейдите на [эту страницу](Flash_official_ROMs.md).

После разблокировки устройства его можно заблокировать и повторно разблокировать, используя одну и ту же учетную запись бесчисленное количество раз, в любое время, на любой прошивке (офицальная или кастомная, без разницы).
